# Структура папок

## Правильная структура папок и файлов Ansible выглядит так
- **/ansible**
  - **environments** # папка для окружений
    - **dev** # папка инвентаря для серверов разработки
      - **group_vars** # папка групповых переменных
        - all.yml # файл групповых переменных
        - group1.yml # файл групповых переменных
        - group2.yml # файл групповых переменных
      - **host_vars** # папка переменных хостов
        - group1.yml # файл переменных хостов
        - group2.yml # файл переменных хостов
      - hosts # файл инвентаря
    - **preprod** # папка инвентаря для серверов производственного тестирования
      - **group_vars** # папка групповых переменных
        - all.yml # файл групповых переменных
        - group1.yml # файл групповых переменных
        - group2.yml # файл групповых переменных
      - **host_vars** # папка переменных хостов
        - group1.yml # файл переменных хостов
        - group2.yml # файл переменных хостов
      - hosts # файл инвентаря
    - **prod** # папка инвентаря для производственных серверов
      - **group_vars** # папка групповых переменных
        - all.yml # файл групповых переменных
        - group1.yml # файл групповых переменных
        - group2.yml # файл групповых переменных
      - **host_vars** # папка переменных хостов
        - group1.yml # файл переменных хостов
        - group2.yml # файл переменных хостов
      - hosts # файл инвентаря
    - **uat** # файл инвентаря для серверов проверки различных интеграций
      - **group_vars** # папка групповых переменных
        - all.yml # файл групповых переменных
        - group1.yml # файл групповых переменных
        - group2.yml # файл групповых переменных
      - **host_vars** # папка переменных хостов
        - group1.yml # файл переменных хостов
        - group2.yml # файл переменных хостов
      - hosts # файл инвентаря
  - **files** # папка общих файлов
  - **filter_plugins** # папка плагинов фильтров (опционально)
  - **library** # папка пользовательских модулей (опционально)
  - **module_utils** # папка пользовательских модульных утилит (опционально)
  - **playbooks** # папка для плейбуков
    * playbook1.yml # плейбук
    * playbook2.yml # плейбук
    * playbook3.yml # плейбук
  - **roles** # папка для ролей
    - **role1** # роль
      - **tasks** # папка с главными файлами, в которых описаны все действия
        - main.yml # главный файл задач, запускается по умолчанию. Из него уже надо подгружать остальные файлы с задачами
      - **defaults** # папка с переменными по умолчанию
        - main.yml # переменные с более низким приоритетом по умолчанию для этой роли
      - **files** # папка с файлами (конфиги, дистры и т.д.)
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
      - **handlers** # папка с обработчиками
        - main.yml # файл обработчиков
      - **library** # также могут включать в себя пользовательские модули
      - **lookup_plugins** # или другие типы плагинов, в данном случае, например, Lookup
      - **meta** # папка c описанием зависимостей и дополнительная информация для Galaxy
        - main.yml # описание зависимостей и дополнительная информация для Galaxy
      - module_utils # роли также могут включать в себя пользовательские Module_utils
      - templates # файлы шаблонов jinja
        - template1.j2 # шаблон в формате jinja
        - template2.j2 # шаблон в формате jinja
        - template3.j2 # шаблон в формате jinja
      - var # папка с переменными
        - main.yml # переменные, связанные с этой ролью
    - **role2** # роль
      - **tasks** # папка с главными файлами, в которых описаны все действия
        - main.yml # главный файл задач, запускается по умолчанию. Из него уже надо подгружать остальные файлы с задачами
      - **defaults** # папка с переменными по умолчанию
        - main.yml # переменные с более низким приоритетом по умолчанию для этой роли
      - **files** # папка с файлами (конфиги, дистры и т.д.)
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
        - promtail.cfg # файл конфига, который будет загружаться на удаленный сервер
      - **handlers** # папка с обработчиками
        - main.yml # файл обработчиков
      - **library** # также могут включать в себя пользовательские модули
      - **lookup_plugins** # или другие типы плагинов, в данном случае, например, Lookup
      - **meta** # папка c описанием зависимостей и дополнительная информация для Galaxy
        - main.yml # описание зависимостей и дополнительная информация для Galaxy
      - module_utils # роли также могут включать в себя пользовательские Module_utils
      - templates # файлы шаблонов jinja
        - template1.j2 # шаблон в формате jinja
        - template2.j2 # шаблон в формате jinja
        - template3.j2 # шаблон в формате jinja
      - var # папка с переменными
        - main.yml # переменные, связанные с этой ролью
  - ansible.cfg # config-файл
```